日網友已厭倦的作品設定

感覺現在動漫裡面雷同的設定真心是越來越多了，看得讓人都沒有興致了呢。從我個人的角度而言，實在是很討厭“看起來恐怖的怪物，其實原本是人類”“原本是人類的人，為了某個目的將自己變成怪物”之類的設定。最新的就是在《進擊的巨人》裡面了吧？另外虛淵玄的很多作品也都有類似的設定。為啥怪物一定要是人類變成的呢？單純的怪物又有什麼不好呢？各位，你們有什麼覺得看膩了的設定啊，都一起來吐槽吧。
2
我以前還特別喜歡看后宮題材的作品，但是近年來真心感到審美疲勞了。動不動就是整個學校只有男主角一個男人，其他全都是各種各樣屬性不同的妹子，並且整天就為瞭如何討好主人公而吵來吵去。當然了，第一集肯定會出現主人公打開門，發現女主角換衣服或者洗澡的劇情。說實話，這種東西看個一兩部還是挺爽的，但是看多了之後，即便作為死宅都覺得實在是太沒智商了啊。如果業界真的是根據觀眾喜好來製作作品的話，那麼在業界的眼中，死宅到底是怎樣一種無能的生物啊？每次這麼一想，都讓人感到無奈。
3
我覺得最不能接受的設定就是“普通高中生”了。一幫上天入地無所不能的傢伙，還硬說自己很普通，到底普通的定義是什麼啊？尤其是很多作品一上來進行主人公介紹時，都要使用“我是一個隨處可見的普通高中生”……就你這種現充一樣的臉，哪裡隨處可見了？
4
很多的作品裡，主人公周圍都會有一大堆的妹子。而即便有基友存在，這個基友也往往其實是女扮男裝的。就算是男的，也往往沒什麼存在感。這一點真心沒意思啊，我是很希望看到男二號也能夠獲得妹子青睞的，如果所有妹子都只是喜歡主人公，那這個基友多可憐啊。
5
背景設定方面吧。有妹有房父母雙亡，要么就是父母在國外工作。雖然我也能理解，如果不是這樣的話，很多喜聞樂見的劇情就沒辦法展開了。但就如前面有人吐槽的“普通高中生”一樣，能擁有一套大房子、父母在國外工作的家庭，怎麼可能是普通呢？
6
這方面的設定太多了，什麼“明明孩子都上高中了，看起來卻非常年輕的媽媽”“換女裝比女主角還可愛的主人公”“主動對主人公出擊的女孩子肯定要失敗”“遲鈍主人公身邊肯定有一個強勢的青梅竹馬”“千鈞一發之際，主人公突然爆種”“有一個超級喜歡主人公的妹妹”……隨便將裡面的要素組合一下，都能製作一部新的動畫了，現在的動畫真心簡單啊。

屌 收皮啦，有條撚樣寫過幾本冇依堆咸濕野嘅小說，本本都賣唔撚去
之後一寫返啲普通老梗野即刻賣到可以出動畫

仲有跌入異世界類
見到都覺得煩
雖然有無職轉生, RE:0, 史萊姆, OVERLORD, NGNL等一堆佳作(無職轉生個人認為神作),
但一套成功左之後本本都一樣套路 跌入異世界>發現自己屈機>不停遇到女>全部女發姣>開後宮, 少少獨特元素, 世界觀又垃圾都無
出黎呃浪費紙浪費讀者時間

每次都覺得飲到頭啖湯果班作者真係幸福

後宮

其實真係好撚憎後宮
次撚次講到最後都冇話攪掂左邊個

金庸由5幾年就玩緊後宮
玩到而家未厭

點解係時事台

求個幾本既書名

無職轉生

真心 設先寫異世界
講到一半又創招 又咩好屈機
又普通人 又高中生 突然比人_ _ _（以下開放代入字）

認真啊 好撚悶啊

安茲·烏爾·恭萬歲～
吾等支配者 momo樣

點解overlord 一拳 咁成功唔係冇原因

一拳個設定好似同上面相反
除左第一，啲怪人都係人變

識貨
呢幾個作品都係會慢慢鋪排世界觀同埋心理描寫好細緻,代入感強,唔係得凈係秒殺人/怪
不過史萊姆後期都有少少
同場加推,大叔Vrmmo活動記個人認為都唔錯

魯迪成世人
無職成套嘢係好似係前傳？

近年質素真係好差
想搵幾套真係有深度既都冇

巴打點睇美好世界呀

Infinite strato個作者